回國前故意欠債不還 中國留學生教同胞：如何在加拿大逃債

自由亞洲電台（RFA）近日踢爆，有愈來愈多到加國留學或旅遊的中國人，離境前蓄意欠下信用卡、房租、租車等債務不還，而且在「口耳相傳」、「經驗分享」下，情況日漸嚴重，有些中國留學生甚至會在畢業回中國前，狂刷加國銀行發卡的信用卡，購買奢侈品，帶回國販售。
加拿大西門菲沙大學（Simon Fraser University）的中國籍留學生孟寧證實，有中國留學生會分享、討論「如何在加拿大逃債」，許多中國人抱著一種無所謂的態度，認為「離開了也不會再回來」，且只要躲回中國，加拿大的銀行或警察也追不到人。
曾經手跨國追債案件的加拿大中國裔律師李廣田也說，中國留學生故意逃債的現象，日益嚴重，且不僅留學生，連中國旅客也常會這樣。他們看準中國的金融系統和「國際不掛鈎」（編按：中國政府為了防止外商、台商在中國賺到錢後，把錢匯出中國），認為此舉不會影響自己的信用紀錄和生活。而這類欠債案件只是民事債務糾紛，並非刑事案件，警方不會介入，也沒有刑事紀錄，欠債者未來仍可再進入加拿大，甚至申請移民。
不過，加國稅務局官員告訴RFA，留學生在加拿大都有社會保險號碼和報稅紀錄，這些心存僥倖的中國人，未來若想回加拿大工作，金融債務訊息仍能被追蹤到。（國際中心／綜合外電報導）

示意照。圖為中國移民、留學生不滿加拿大國會挺圖博，憤而包圍渥太華的國會山莊。 翻攝《中國網》

呢招好耐啦
好多working holiday臨走分期iPhone

iphone都要走數，唔係呀